影／因為是女孩！面對同工不同酬 孩童反應引千萬網友討論

「同工不同酬」是許多國家、不同職場領域上都存在的社會問題。來自挪威的金融工會「Finansforbundet」，先前因應國際婦女節，推出這則實驗影片，找來一群孩童體驗「同工不同酬」的職場生活，孩童間無虛假的真實感應，迄今累積超過兩千萬名網友的討論與分享。

▲小組員被要求合作分類散落一地的球。（圖／Finansforbundet 授權）

根據世界經濟論壇（World Economic Forum，WEF）研究報告指出，全球男女間的工資差別要消失，至少還得等170年；而這場實驗將一群天真的孩童們，分成一男一女一組的形式，要求他們把現場散落一地的藍球、紅球依照顏色分別，各自放入桶內，完成後將給予他們工作後的獎賞。

▲▼小女孩面對不公平的獎賞，表情相當真實。（圖／Finansforbundet 授權）

撿球活動結束後，面對眼前獎賞「男生女生差很大」的情況，起初小男生大多都是尷尬不敢一言，女生則是一臉「傻眼貓咪」，但詢問他們對於此狀況的感想，都認為「十分不公平」。

▲當得知不公平的緣由竟只因自己是女孩，表情相當傻眼。（圖／Finansforbundet 授權）

「她跟我一樣厲害，所以她應該跟我拿一樣多的獎賞」，小男孩Ask這麼回道。「這是錯的，女生沒有理由拿的比男生少」小女孩Selma也認為只因是女生的這個理由，是相當離譜的錯誤。

影片被上傳短短不到一個月，迄今已超過兩千萬次以上的觀看瀏覽，不少網友表示認同，但也有不少網友認為這影片過於「女權」、「女性主義」，甚至有男性網友表示：「有些女性甚至同工同酬仍覺得薪水太少」、「擁有生理假」等要點，反駁此影片想傳達的意念，掀起國際兩性間網友的激烈討論。

片：

香港幾時拍返個版本係兩個細路一男一女去搵私補 然後擘大眼之後女嘅有offer 男嘅無

然後同個男講 你無offer因為你係男仔

你無offer因為櫃臺一定要係小姐 event helper一定要係女仔

我就未撚見過同工不同酬係香港
淨係見過請女仔唔請男仔

好撚無聊呀左膠

影片無探討過現實社會係咪男人做得好啲導致同工不同酬

最撚憎女權撚將所有事簡單化
同工不同酬明明係一個好複雜嘅議題 裡面有好多唔同嘅因素導致 但係佢地就淨係將同工不同酬歸咎於性別嘅分別上面

仲要淨係同個細路講你攞得少獎 因為你係女仔

香港版本：女孩發現自己得到的獎賞比男孩少時，決定公開數年前被男孩性侵的經過

前排請廚師助理張圖呢？

推

咩圖

金髮唔係女咩
黑人細路唔係係男咩

明明就係平均女人工作能力係比男人低
又唔承認就怪去人地因為你性別問題
女人永遠簡單野就諗到好複雜
複雜野又諗到好簡單

資本主義下根本冇可能單純因為性別而同工唔同酬

如果女真係平啲又做到一樣嘅事冇人會特登貴啲請個男嘅返嚟做

屌唔怪得咁多正皮

死唔斷氣既話題

[有圖] 搵食艱難，而家做個廚房助理都要有閪先做得！

左膠原本已經on9 仲要教埋下一代呢啲野

喺現代化/自由社會之下，男女嘅同工不同酬根本就唔存在。
如果男女真係能夠做到exactly一樣嘅嘢，而人工又真係男高過女，咁所有公司都會因為成本因素而只會請女性而唔會請男性。

其實bill burr講得幾好

點解我哋每個鐘可以多你哋一蚊usd嘅人工啊?
因為遇到鐵達尼事件嘅話
我哋要讓你哋上船
然後我哋成個傻仔咁跌落海死

福利要好過男人(有薪月經假), 工作要少過男人(粗重要男人做), 人工要一樣